# HeadHunter Resume Updater

Обновление даты публикации резюме для его подъема в поиске.

## Оглавление
- [HeadHunter Resume Updater](#headhunter-resume-updater)
  - [Оглавление](#%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5)
  - [Требования](#%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F)
  - [Установка и запуск](#%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA)
  - [Обновление токенов](#%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2)
  - [Примечание](#%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5)

## Требования

- **Иметь одобренное приложение на dev.hh.ru**;
  > Требование с одобренном приложением временное! [См. примечание](#%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5)!

- Python 3.6 или старше.

## Установка и запуск

1. _Опционально_. Настроить виртуальную среду:
    ```sh
    python -m venv venv && source venv/bin/activate
    ```
2. Создать файл `.env` и создать 2 переменные:
    ```sh
    HH_ACCESS_TOKEN=<HEADHUNTER ACCESS_TOKEN>
    HH_REFRESH_TOKEN=<HEADHUNTER REFRESH_TOKEN>
    ```

    Также можно настроить уведомления в Telegram при возникновении проблемы с API токенами (истечение срока действия, другие возможные ошибки). Для этого необходимо создать 2 дополнительные переменные:
    ```sh
    TELEGRAM_TOKEN=<BOT TOKEN>
    TELEGRAM_NOTIFICATION_CHAT_ID=<CHAT_ID>
    ```
3. Установить зависимости:
    ```sh
    pip install -r requirements.txt
    ```
4. Запустить приложение:
    ```sh
    python app.py
    ```

## Обновление токенов

А еще этим скриптом можно получить новые API токены при условии, что старые истекли по времени. Для этого необходимо запустить приложение с аргументом `refresh`:
```sh
python app.py refresh
```

Обновленные API токены будут отображены в консоли. А если ранее были настроены уведомления в Telegram, то токены будут продублированы и туда.

## Примечание

- **Требование с одобренном приложением временное!** В скором будущем данный скрипт будет доработан и иметь направление в виде веб-сервиса, который позволит любому желающему авторизироваться через hh.ru и дать разрешение на обновление даты публикации резюме;
- Скорее всего, функционал дальше будет расширяться и разработка не остановится лишь на одном автообновлении резюме. Тут уже следите за обновлениями =)
